<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-27T14:21:28+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">BRF Slånbäret</title><subtitle>Hemsida för BRF Slånbäret</subtitle><entry><title type="html">Information juli 2020</title><link href="http://localhost:4000/styrelsen/2020/07/06/information-juni.html" rel="alternate" type="text/html" title="Information juli 2020" /><published>2020-07-06T21:00:00+02:00</published><updated>2020-07-06T21:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/styrelsen/2020/07/06/information-juni</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/styrelsen/2020/07/06/information-juni.html">&lt;p&gt;Här kommer information från styrelsen om senaste månadens aktiviteter och lite vad som händer framöver.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;föreningsstämma&quot;&gt;Föreningsstämma&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Varje år i september ska det hållas en föreningsstämma där vi summerar året, tar beslut för föreningen och väljer ny styrelse för kommande år. Eftersom att vi inte vet vilka riktlinjer Folkhälsomyndigheten har i september behöver vi vara öppna för själva formen av stämman. I dagsläget siktar vi på en fysisk sammankomst då vi tror vi håller oss under 50 personer och i en stor lokal, t.ex Kök1 på Ericsson. Den lokalen är så pass stor att vi kan hålla avstånd. Det kan även komma att bli aktuellt att kunna delta digitalt, eller att hålla hela stämman digitalt vilket numera är en möjlighet.
Vi återkommer med kallelse och mer info under augusti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;motioner&quot;&gt;Motioner&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I en bostadsrättsföreningen är motioner en viktig del av stämman. Motioner är medlemmarnas största chans att kunna påverka föreningens verksamhet. En motion är ett förslag som kan röstas för eller emot på en stämma. Därför kan det vara bra om motionen innehåller en problemformulering och en lösning. Tanken är att ett beslut ska kunna fattas av medlemmar som sedan styrelsen får i uppdrag att genomföra.
Styrelsen ser gärna att motioner inkommer så fort som möjligt och för att vi ska ha en möjlighet att behandla dessa har vi satt deadline till 31 juli 2020. Motioner skickas till styrelsen@slanbaret.nu eller lämnas i brevlådan hos Gullrisgatan 120.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;besiktning-och-garantiåtgärderna&quot;&gt;Besiktning och garantiåtgärderna&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Måndagen 20 juni genomfördes en så kallad särskild besiktning tillsammans med Anebyhusgruppen. Den genomfördes så att vi på allra tydligaste sätt kan påvisa att listerna i hörnen släpper. Anebyhusgruppen har för avsikta att avhjälpa felen i de lägenheter som återstår men tills dess att de visar upp en tydlig och genomförbar plan kommer tidigare påbörjad plan att fortsätta. Det innebär i praktiken ingen förändring för boende. Allt tidigare påbörjat arbete kommer att skötas av Henrik och FKSN. Hör fortsatt av er till arende@slanbaret.nu för ärenden gällande avhjälpande av felen i era lägenheter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;uppdaterade-riktlinjer-utomhusmiljö&quot;&gt;Uppdaterade riktlinjer utomhusmiljö&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Under våren infördes nya riktlinjer för utomhusmiljö som sedan kompletterades med en undersökning bland boende. Det är framförallt insynsskydd som har uppdaterats och bifogat hittar du de uppdaterade riktlinjerna som framförallt innehåller höjder för staket och förtydligande.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ff-och-förvaltningsuppdrag&quot;&gt;FF och förvaltningsuppdrag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi har under våren genomlyst all verksamhet gällande förvaltning som vi idag har kontrakterat FF att göra. Vi är inte nöjda med den ekonomiska förvaltningen eller fastighetsförvaltningen. Företroendet för FF är bristande från styrelsen, så för att kunna ge vår föreningen bästa möjliga service och framtid ser över deras uppdrag och vilka alternativ vi har. Detta kommer för boende i praktiken innebära att fakturorna för avgifterna kommer att kunna se annorlunda ut vid årsskiftet. Vi jobbar även på lösningar där boende ska kunna komma åt dokument och mer information via digitala verktyg.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;grannsamverkan&quot;&gt;Grannsamverkan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I anslutning med med föreningsstämman planerar vi ha ett möte gällande grannsamverkan som vi anmält för vår gata. Där kommer vi gå igenom saker som är bra att veta när man åker bort och hur vi kan använda t.ex kontaktpersonerna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bygglov-altan&quot;&gt;Bygglov altan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bygglovsansökan är sedan ett par veckor inskickad och pågående hos kommunen. Vi inväntar mer info eller ett besked från bygglovsenheten. Därför kan vi informera mer detaljer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha en skön sommar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Med Vänlig Hälsning&lt;br /&gt;
Styrelsen Slånbäret&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="styrelsen" /><summary type="html">Här kommer information från styrelsen om senaste månadens aktiviteter och lite vad som händer framöver.</summary></entry><entry><title type="html">Information mars 2020</title><link href="http://localhost:4000/styrelsen/2020/03/02/information-mars.html" rel="alternate" type="text/html" title="Information mars 2020" /><published>2020-03-02T20:00:00+01:00</published><updated>2020-03-02T20:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/styrelsen/2020/03/02/information-mars</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/styrelsen/2020/03/02/information-mars.html">&lt;p&gt;Nu har det gått en tid sen vi har blivit en egen förening. Och det har varit en hel del som vi försöker att sätta in oss i. Vi har idag två styrelsemedlemmar som har valt att avgå av olika skäl. Vi tackar Karin &amp;amp; Christine för den här tiden som varit. 
I och med det så sitter i dagsläget tre personer i styrelsen, Samuel, Micaela och Kent. 
Detta kommer att bli en hög arbetsbelastning för oss och risk finns att vi inte kommer att hinna med det arbete vi vill genomföra här på vår gata. Att det bara sitter tre personer i styrelsen tycker vi är för få, så kommer vi att söka efter nya styrelsemedlemmar som kan hjälpa till. Valberedning skall snart sätta igång med arbetet. Är du intresserad av att sitta i styrelsen, tveka inte till att återkoppla om det. Har du erfarenhet av tidigare styrelsearbete, eller ekonomisk kunskap så är det bara positivt.
Kan du tänkas hjälpa till med något utan att sitta med i styrelsen så är du välkommen att höra av dig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidigare i år så skickade vi även ut en förfrågan om hur många som är intresserade av att bygga altan med ev. inglasning. Detta är något vi håller på att titta på, och vi kommer att sätta upp områdesgemensamma riktlinjer för utförandet. Mer om detta kommer att komma i ett separat mail då vi fortfarande väntar svar från kommunen gällande bygglov mm.
Vi tar även fram riktlinjer för markiser, för de som vill ha det. Så är ni intresserade av detta återkoppla gärna till oss om det. Markiser gäller för över altan samt fönster för de som vill ha det.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arbetet med åtgärderna efter tvåårsbesiktningen fortsätter och kommer tyvärr att fortsätta en tid framöver. I dagsläget så är det 13–15 lägenhet som är åtgärdade, så det är lite mer än hälften kvar. Man räknar med att det tar i snitt två veckor per lägenhet, ibland kan det gå lite fortare. Jonny gör ett gediget arbete och föreningen har honom att tacka för att det kommer att bli bra. Han bad mig att skriva med om ni som inte har fått lägenheten åtgärdad ännu och har någon speciell vecka som passar er bättre än någon annan vecka, så kontakta honom om detta så ska han se vad han kan göra. I övrigt så är det honom ni ska vända er till i första hand när det gäller frågor ang åtgärderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som ni alla vet fick man möjlighet att delta på möte om grannsamverkan. Det blev ganska dålig uppslutning och vi i styrelsen får ta på oss detta på grund av kort varsel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kort och gott innebär grannsamverkan att man bistår varandra med hjälp för att se till att bostaden ser bebodd ut även om den inte är det. Det kan handla om att man klipper gräset åt grannen, ställer en bil på grannens garageuppfart, ändrar belysningen, slänger skräp i grannens soptunna m.m. Det är bara fantasin som sätter gränser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För att få sätta igång med grannsamverkan behöver vi 4-6 kontaktpersoner. Kontaktpersonerna är de personer man kan vända sig till om man inte har någon annan som kan bistå med hjälp. Om kontaktpersonen då inte kan, hjälps vi såklart åt att hitta någon annan.
Om du kan tänka dig att vara kontaktperson får du gärna snarast höra av dig till oss.
När vi fått ihop kontaktpersonerna, får vi hämta ut allt material som vi kan sätta upp runt om i vårt område.
Vi ska även försöka få ihop till ett litet möte där vi kan informera om grannsamverkan och mer vad detta innebär. I princip det som sades på mötet med kommunen och polisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intresseanmälan till trädgårdsgrupp.
Då vi i styrelsen kommer att säga upp vissa delar som idag FF har hand om, vill vi nu veta om några kan tänkas vara med i en trädgårdsgrupp.
Micaela kommer vara samordnare för denna grupp och det handlar mer eller mindre om att hjälpas åt med att ta hand om våra gemensamma ytor några dagar om året. Ju fler vi är desto bättre! Gräsklippning ingår inte i detta, då föreningen kommer att investera i en robotgräsklippare.
Det kan handla om sopning av gatan, rensning av buskar, ta en titt runt området för att plocka upp skärp m.m
Om du är intresserad eller har funderingar kring denna grupp, hör av dig till Micaela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi i styrelsen tänkte också ha som en gemensamhets dag under sommaren. Då alla drar sitt strå till stacken, både stora som små. På kvällen avslutar vi med lite mat och umgänge. Vi återkommer mer om detta.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="styrelsen" /><summary type="html">Nu har det gått en tid sen vi har blivit en egen förening. Och det har varit en hel del som vi försöker att sätta in oss i. Vi har idag två styrelsemedlemmar som har valt att avgå av olika skäl. Vi tackar Karin &amp; Christine för den här tiden som varit.</summary></entry></feed>